---
aid: 9025
zid: 717159
title: "俄罗斯原版格瓦斯真难喝"
author: 波尔布特
date: 2017-09-03 13:19:37+07:00
lastmod: 2017-09-04 17:00:00+07:00
---

波尔布特 于 2017-9-3 13:19:37 发表了：

之前喝过国产秋林格瓦斯，面包味，说不上多美味，也不算难喝。

今天上午下班后偶然经过俄罗斯进口商品专卖店，进去一瞧发现俄罗斯进口的原版格瓦斯，虽然有点小贵要 7 元，比国产贵了一倍，出于临高情怀还是买了一瓶尝鲜，结果居然是酱油味——感觉是用面包水稀释的酱油，真 TM 难喝，老毛子口味真重。

---

睡虎 于 2017-9-3 13:27:42 发表了：

有同跳这坑的，老婆被我带着也爱喝秋林格瓦斯，某日经过俄罗斯进口商品专卖店买了一大塑料瓶进口的俄罗斯格瓦斯，结果是我自己捏着鼻子喝完的。

---

bcsq 于 2017-9-3 13:31:10 发表了：

啊？难喝？毛子的格瓦斯比秋林的正多了，多好喝啊

---

crazikid 于 2017-9-3 13:34:36 发表了：

没喝惯，就像啤酒，不爱喝的人会觉得苦，不好喝（比如我
）

---

煞破狼 于 2017-9-3 13:35:35 发表了：

所以临高其实应该是娃哈哈版格瓦斯……

---

繁华烬燃 于 2017-9-3 14:44:04 发表了：

&nbsp;&nbsp;临高版应该改良，以适应更多国人口味为主吧？

---

bbbullet 于 2017-9-3 15:00:48 发表了：

不对吧，原版的好喝很多

---

穆勒罗纳尔迭戈 于 2017-9-3 15:19:01 发表了：

我只喝过新疆的卡瓦斯和哇哈哈格瓦斯，哇哈哈的就是垃圾。

新疆卡瓦斯口感非常好，清新不腻口，味道酸甜酸甜非常棒。

俄罗斯的跟这个是不是一回事？

---

liutom2 于 2017-9-3 15:51:29 发表了：

格瓦斯这东西就是秋林的我也只能捏着鼻子喝，我宁可喝红茶菌

---

信号旗 于 2017-9-3 17:02:30 发表了：

在银环小镇喝过散装的，好喝。俄超市的就差多了

---

睡虎 于 2017-9-3 17:04:57 发表了：

> 煞破狼 发表于 2017-9-3 13:35
>
> 所以临高其实应该是娃哈哈版格瓦斯……

哇哈哈的格瓦斯感觉就是甜水，比秋林版的口感差

---

怪翅膀叔叔 于 2017-9-3 18:07:45 发表了：

秋林就是糖水，个人还是喜欢毛子原版的，不过对喝不惯的人来说这玩意真是难喝的要死

---

清风季谈 于 2017-9-3 18:44:36 发表了：

那味，要不是刚开瓶，我以为是坏了

---

heartnee 于 2017-9-3 19:08:01 发表了：

目测元老的格瓦斯应该是糖水味道的，传统的话，接受度没那么高

---

qy_panzer 于 2017-9-3 19:13:16 发表了：

俄罗斯本地的非常好喝。

倒是秋林有一种黑面包格瓦斯才难喝。

---

贤德淡藤 于 2017-9-3 19:16:16 发表了：

哇哈哈的那个就是屁儿插爽

---

cqduoluo 于 2017-9-3 19:25:16 发表了：

毛子格瓦斯有很多种，还有放胡椒、辣根的口味，所以喝了不好喝的，也许是是因为喝了奇葩口味。

---

jkkkjkski1 于 2017-9-4 15:16:23 发表了：

所谓“原产俄罗斯”都是黑龙江代工的不是说。

---

jkkkjkski1 于 2017-9-4 15:17:09 发表了：

> 贤德淡藤 发表于 2017-9-3 19:16
>
> 哇哈哈的那个就是屁儿插爽

比 P 炎插爽好点。

P 儿茶爽那真是能兑尿喝的……

---

jkkkjkski1 于 2017-9-4 15:18:02 发表了：

> 穆勒罗纳尔迭戈 发表于 2017-9-3 15:19
>
> 我只喝过新疆的卡瓦斯和哇哈哈格瓦斯，哇哈哈的就是垃圾。
>
> 新疆卡瓦斯口感非常好，清新不腻口，味道酸甜酸 ...

没错，新疆的口感很好

---

行走 于 2017-9-4 17:00:06 发表了：

只喝过秋林格瓦斯，很好喝

---
